佛家叫人去除慾望

去除慾望呢種執念算唔算係一種慾望?

我諗類似得意忘言，得魚忘筌咁
先有呢份執著去求道，之後放下呢份執著之類

過岸需要船，到達後船就沒用了

依個世界要有慾望先可以運作

好多時我哋會有個誤解
佛教最終教人不執著
所以學佛的人都要不執著
但放低執著，其實係需要方法同循序漸進
所以佛並沒有咁教導:
在家人!你不可娛樂，你不可享受美食，你不可生兒育女

問世界有多少人能成佛

類似聖人,真人,神人,超人理想境界

一生接一生咁修行

因為在家人都守戒，就無人工作去供奉出家人

個系統一定有次第
最信既出家
次一級守在家守八戒
再次一級在家守五戒

唔好諗執着唔執着 由專注守一做起 自然唔執着？

專注守一我諗你指禪定

呢種禪定係可以暫時令人安祥同快樂

但唔係放棄執著既方法

守一提到要綿密 咁係應該連綿不斷？

及後能夠無自無他 妄念不起 一念不生

執着就放下？

有時總覺得執着唔執着都只係刻下一個決定

非罵戰，請教下：
如果要做到「空」嘅境界，點解現今仲咁堅持著佛袍、光頭、單身，咁算唔算一種執念？

執唔執著取決於你有冇無明
禪定可以暫時壓制無明所生既貪嗔痴
但唔治本

治本方法係以內觀智慧要去除無明

其實一個人唔會透過儀式就即刻由普通人成為僧，而係要經過不斷既修行，所以儀式只係一種手段，核心並不在此

佛學唔會比到人生答案你。
未曾生我誰是我，生我之時我是誰
只有靈學先有答案。

暫時唔係好覺有邊位「僧人」嘅外在，唔係佛袍、光頭、單身。
執重「外在皮囊」嘅僧人（至少明面上寺院個Ｄ），算唔算已經係往佛嘅路上走偏？

因為佛教認為所謂「答案」係幫你唔到
只會增加人既痛苦

你參考吓我#6既回答

僧人都係一樣，唔執著唔係話唔做任何野就唔執著，咁係執不執著，要唔執著，係要透過佛陀所教既特定方法先得

『於一切萬物隨意自在』，「萬物指萬法。自在者，通達無礙也」
咁點解唔係隨心Ｄ，頭髮生咪留長髮，頭髮甩左咪甩左。
有佛袍咪著佛袍，有西裝咪西裝。有女埋黎咪上，冇咪單身？
一定要跟實佛陀所教既特定方法，又算唔算係執著？

btw 唔該巴打答我

我係個俗人 貪嗔痴都總會起念 其時當我覺察到自己係咁 呼吸一下我就放下
當然都總有控制唔到 總有不願放下 就係執着
去除無明嘅意思 你係指 貪嗔痴都不起念？

我由一個普通人嘅角度咁睇 我會覺得係目的問題 你想去修行 你信佛陀嘅方法work 你應該盡你嘅辦法去跟隨 但係若果本末倒置 咁就係執着？

其實我唔buy你條link嗰種說法
你嗰種可以叫隨緣，但同破除有我呢個偏見重有距離，一定要跟佛陀教既方法，係因為呢個係唯一既方法，學習過程仍有執著係正常，但會逐點逐點減少